\section{\textbf{Propostas de novos estudos}}
\label{novos_estudos}

Com base na análise feita dos testes, o processamento de imagem utilizando apenas a máquina é bastante inviável, pois o algoritmo exige muito poder de processamento do \textit{hardware}. Sendo assim, como proposta de novos estudos, seria mais viável realizar o processamento dos \textit{frames} do vídeo em servidores de alta performance na nuvem, denominados \textit{Cloud Computing}\footnote{\textit{Cloud Computing} é a disponibilidade de recursos computacionais distribuídos que ficam disponíveis para serem utilizados na internet. \citeonline{BUYYA2008} explicam que “nuvem é um tipo de sistema paralelo e distribuído que consiste em uma coleção de computadores virtualizados e interconectados que são provisionados de forma dinâmica e apresentados como um ou mais recursos computacionais unificados.”} - (Computação em nuvem). Ou seja,  o fluxo de funcionamento do sistema permaneceria quase o mesmo: capturar uma partida de futebol utilizando um dispositivo de captura de imagem; enviar o vídeo da partida de futebol americano capturada para o servidor que conterá o algoritmo de análise de imagem; o servidor realiza o processamento dos \textit{frames} seguindo os mesmos padrões de análise descritos neste projeto e, em seguida, o servidor retorna o resultado da análise. Após toda a etapa de processamento ser realizada, é necessário desenvolver um site que ficará responsável por mostrar o vídeo do resultado gerado após a etapa de processamento, que conterá ou não um jogador identificado. Para o usuário final, isso seria apenas um \textit{site} que disponibilizaria dados técnicos de uma partida de futebol americano.

Outra proposta de novos estudos seria realizar a análise da quantidade de \textit{hardware} que este tipo de análise de dados exige, pois o algoritmo mostrou que é necessário alto processamento da máquina para realizar as suas tarefas com precisão.

Também seria de muita importância elaborar um modelo de busca com mais tempo de treinamento e com maiores informações de jogadores de futebol americano. Isso se faz necessário para tratar erros conforme os apresentados na \autoref{fig_rep_erro}, \autoref{fig_rep_acessorios} e \autoref{fig_rep_arbitro}, onde podemos treinar o algoritmo com imagens positivas e negativas, cercando assim os possíveis erros na identificação dos jogadores.